元朗交通消息 727

#讀者提供資訊 #回家路線⚠️

1.元朗市中心撤退

一.無封大馬路
往天水圍西鐵站：輕鐵761p(天耀站)/輕鐵轉西鐵/九巴B1/269D/276P(大馬路沿路有站，聚星樓落)/264R (大馬路沿路有站，先經天水圍北，總站天耀)
往天水圍北：264R
往荃灣：68M
往美孚/長沙灣/深水埗：68X
往旺角/油麻地/佐敦：268X
往上水：276/276P
往沙田：269D
往東涌：E34B
往機場：E34B/A36 (A線車費較高)

二.封大馬路
往市區：行去元朗公園搭九巴68E，經大欖隧道轉車站，總站青衣 (原路線會經鳳翔路，轉入大馬路停完Yoho上公路，但如果九巴改路直上公路既話，都算救命線，但班次疏，謹記check app)
往天水圍：行去朗屏站搭西鐵/行去安寧路大橋街市或安樂路朗屏站或朗屏邨總站搭K73
往屯門：到朗屏站搭西鐵到兆康/屯門站

2.朗屏撤退

往天水圍：港鐵巴士K73
往青衣：68A (朗屏邨總站，經屯公轉車站/荃灣)
往佐敦/尖沙咀/紅磡：268B (9pm尾班)
往黃大仙/九龍灣/觀塘：268C
往其他地方：情況正常，可西鐵往紅磡方向；情況有異，西鐵往天水圍/屯門再轉往市區巴士

3.到達天水圍撤退

❌269D(往瀝源)/276P(往上水)因有機會經元朗
❌B1，自動送中，去福田口岸
❌鐵巴K73(元朗西總站)、K74(唔使理)只去元朗
❌B2/B2P，自動送中，直去深圳灣
❌西鐵往紅磡方向，經元朗 (視乎朗屏/元朗站情況)

⭕️天祐苑
搭西鐵（往紅磡方向車頭2號門)
到月台一落扶手電梯，最近就係Exit D天橋，行斜路落去，直行就係巴士站
- 九巴69M ：經荃灣，終點葵芳站
- 69X：經美孚、長沙灣、深水埗、旺角、佐敦，終點高鐵西九龍站
- 269B 經高鐵西九龍站、佐敦、尖沙咀，終點紅磡
- 269C 經黃大仙、鑽石山、彩虹、九龍灣，終點觀塘
- 276A 往上水
- 城巴 969 西隧去港島，經上環至銅鑼灣
- 龍運 E34A ，東涌及機場

⭕️天慈
（K73 「天耀邨耀豐樓」站落車，過對面馬路的巴士站）
- 九巴265B 經美孚、長沙灣、深水埗、旺角、奧運站，終點柏景灣
- 269M 經荃灣、葵興、葵芳，終點荔景
- 276B 經落馬洲皇巴站，終點上水站
- 龍運 A37 ，直去機場，留意A車比較貴

4. 往屯門方向撤退

一.到洪水橋站：
- 輕鐵 610/614/615/751
- 63X 往佐敦，經屯公轉車站/旺角 (要總站洪水橋洪福邨上，輕鐵站行去5分鐘內)
- 68A 往青衣，經屯公轉車站/荃灣 (過馬路/入隧道到對面巴士站，崇德學校個邊巴士站，睇清楚方向，唔好搭返入元朗）

二.到兆康站：
搭輕鐵 (610/614/615/751) 落輕鐵要上一層去巴士站)/西鐵(往紅磡車尾)
- 261 往天平邨 經上水
三.到屯門站：
- 60M 經屯公轉車站，往荃灣站
- 263 經屯公轉車站、城隧，往沙田站
- 961 經屯公轉車站、西隧往港島，經上環至灣仔會展
- A33X 直去機場，留意不停屯公轉車站，以及車費較貴
❌B3M，自動送中，直去深圳灣

取自tg，大家要小心，平安翻黎！

Pish

Push

Push
有用資訊

要俾更多人睇！

Hi

借位一用

請幫推到鄉民見到，希望聽日可以相安無事
誠懇請鄉民今次真係要阻止任何可疑人士（包括疑似示威者）入村，唔係又引起誤會／衝突就唔好啦~~

[投訴懶人包] 反對套丁及冒充原居民

齊上齊落，支持五大訴求
支持圍村去黑，還我平靜鄉郊
反恐反黑，由投訴撚做起

各位手足
萬事小心

#一個都不能少
#727